d 人話入左band3中學無前途其實係真...

入面個個掛住玩，無人諗住讀書，

所謂最叻個班已經比較好，會久唔久望下書，

老師教到心淡，佢有佢講，你有你玩，

臨近考DSE 果個月都有三份一班扮下野溫下，

英文本身底差，又無一個有效既讀書方法。

一級入面，有80%既人都係拎唔到5條2，

99%既人係拎唔到3322。

當計埋asso/HD 駁上去所謂degree，

有degree 既人加埋兩隻手都數都曬，

其他入黑社會既入黑社會，

倫敦金既倫敦金，跟車送貨既跟車，

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊。

個個都做社會最低下階層職業。

唔同以前80 年代，依家冇學歷，叻極有限。

係有d band3出身既讀書讀到好叻，

不過加埋佔全香港學生都唔知有冇1%，

所以你話，

入到band3中學係唔係已經打定輸數冇前途。

band3 狗。。。。

做啲藍領real shit工隨時開心過做成世白領面具人

係band3學校做左三年

校友會班舊生幹事，兩個骨幹一個係差佬散仔，另一個係空姐，已經吹到傑出校友咁

老師廢同學廢配套廢

講真的，公屋Band3先係賤過地底泥

漏左利伸，我都係讀band3

band3果d人既價值觀好有問題
好似全部都生蕃屋企無人教咁
大個左搵雞碎咁多all in去旅行
等比人中出就簽名結婚 酒都無錢擺
人生已完

見過有差佬渣鐵馬番去影相, 唔知係咪覺得自己好威

分5band變分3band, 其實band3頭同尾都可以差好遠

自欺欺人

如果自己本身成績差俾你好彩入咗Band2咪又係讀唔掂俾學校勸退轉返Band3
前途嘅嘢好睇各人 你係唔醒目做嘢又無料嘅點都係無前途

溝mk妹
考警察
拎公屋

不知幾嘆

樓主咩科 岩科幫你補習

中學果陣好似差唔多99%人都5科2

小弟讀緊碩士

曾經有個band3學生同我講
我dse有兩分阿
好勁冇u晒

n年前有個港台節目又係講天水圍d band 3中學 (主題係跨境運毒 但唔係警訊)
個女仔行入間中學"讀書" 個職員問佢嚟返學定嚟玩 佢即刻答"嚟玩架"

我家姐小學讀書唔差
升中統一派位 老豆老母咩都唔撚識 揀學校揀間近近地望落唔差就算 最後入左間band 2尾band 3頭果d
最後ce得幾分 而家淨係做到d 10k多d既hea工

我果陣讀書差過家姐，
到我升中果陣老豆老母又話同家姐同一間啦
果陣我都feel到家姐果間唔對路(我細佢一年)
最後自己揀，入左間係佢附近既band 2頭 band 1尾(第二志願)
唔叫做好好，但完全反映到環境同師資咩質素真係決定未來，同埋老豆老母既無知係點推d仔女去送死

sorry 個1%唔係講你依d

輸蝕就一定的了，想改變就早啲俾心機讀下書。
我都band3，ce都幾個A，應該都算係個1%

老師唔會點教，教都無用。
以前課程有分core non core佢只教core non core個啲一樣會考，根本無預你考得好。

鄭立講過, 個CE 其實係俾機會人洗牌. BAND 3 D人終於有機會接受到一個正常0既環境讀書, 咁先有得追

唔係好似依家DSE 咁, 你個完全痴線0既課室, 點學到多野?

紀律部隊
band 3

好多中同做紀律部隊，根本就係紀律部隊訓練學校

可能已經係1%

其實band 2尾開始都唔太得
啲學生番學好似過日晨咁
完全冇心機讀書
學習態度問題啦 或者屋企背景影響啦

連登班UST IT毒撚去到40歲都A0月入唔過兩皮

諗起某youtuber 的名言

讀書......

入嚟就係想講呢句第時幾錢都買唔返

讀咗7年，蠢過人我就唔覺。只係班人大部分都係基層家庭，父母目不識丁，學校讀書氛圍好差，好似個個都唔讀書，唔讀先正常，老師又無心教，校長又唔捽啲老師，咁學生點會學得好。
好多野係栽培岀黎，學校英文較好個班，唔洗點學ue都過到關，主要係小學屋企有逼下，上下啲學習班，個底好，食老本。

我讀band3，我以前班fd雖然都唔讀書，但個個出嚟社會都搵到自己目標方向，仲要搵到錢，仲要係好撚有嗰種，相反我，就聽屋企話，讀書，後尾讀到個degree返嚟，但就係做份垃圾隱定工，所以讀唔讀到書，真係同搵錢唔成正比。

香港地，無band1 精英班，入大學難過登天，所以真係唔怪得啲怪獸家長

其實band2都有呢啲情況
利申 band2

其實香港既教育係失敗定成功好難講

小六分grade 你入唔到band 1已經成世玩完
band 1 入U 佔7.5成
band 2 2成多D

都幾唔公平 你咩都唔識仲係玩泥沙果陣既小學已經決定左你成世
(我之前果間band 2升左band 1, 我讀果時12/67 入U 已經打曬飛機 唔同band 入U條curve 曲得好緊要）

但話佢成功又得既 佢集中曬資源教叻果堆嘛

00後好心開少啲post溫書啦

大學學位 + asso top up 其實食到七八成，差在揀唔到你想入嗰啲 19 科

Band3 出身
係台灣科技大廠做緊工程師

其實係真 中一果陣入唔到唯一算係精英果班
跟住唔洗點溫書都考班第一不過級就..

其實係因為本身個人就無前途可言, 先至會入到band3 中學, 前因後果唔好攪錯

Band3 dse十幾分 依家係uk讀year1

咁係因為你屋企有錢

band3 學生有degree嗰啲通常都係求其讀個銜接課程/出外個讀野雞大學
但呢啲有degree既出社會後起步點=band1/2學生讀垃圾乞食科一樣
之後撈唔撈得掂主要睇佢地識唔識眉頭眼色 八面玲瓏咪生存到

開心好阿 同以前係band 3開心左6年有咩分別

覺得師資唔係重點
傳統名校啲老師一樣廢，唔教書
一樣係你有你教我有我玩
反而學生資質同朋輩壓力先係重點

band3太多人都唔明讀書既重要，一味9hea
久而久之搞到其他人都係咁既心態

唔係因為band 3所以廢
係因為廢所以band 3

我都係band 3
同幾個比較熟既中學同學都係比較認真讀書以前
所以都一齊入到U (已經係果屆少有既入U人)

對比其他同學，都熟玩開既,
而家大哂，做哂野，佢地都冇咩出路，打份文職牛工，冇career path可言。我地當初入到U既而家都仲叫係專業人士。餓唔死
當初唔少理全科合格都冇既
真係好難搞
出來聚會話題都少左好多
自己都盡可能傾D大路野輕鬆野
好多話題同佢地都傾唔到

樓主講得啱
根本冇乜人會讀書，最多都係考試前望吓咁就算，全級得幾嗰人有3322

六大

同意 智力就有保留
但啲教師真係。。就算有心教既都唔識教

讀band3又窮又hea死得啦 degree都冇個
有錢都要自己同屋企人識諗

所以話窮人生仔
窮姐係見識眼界差
窮人唔會幫個仔女由幼稚園諗到大學 計劃人生

1-5個人入ugc，同0個人入ugc嘅分別

曾經band1學校讀到F4就轉咗去band3學校
樓豬，有得讀書就比心機讀書。唔好浪費自己時間
利申:華德中舊生

我就係你口中講既死淨種degree 仔
成篇中到仆街

有60-70% band 1-2 既人，就算入大學都搵得少過黑警啦
大學入唔到神科專科咪仲慘

見到有間中學入到恒大都已經印左張poster出黎

睇幾隻字都有難度

讀書有撚用咩
識人好過識字啦

十幾年前仲分5band果陣嘅
band1尾

5班有3班都係咁

自己都讀band 3...
個人認為叫做知道最差係點，之後唔會差得去邊...都好睇你個人性格既

以前果間係band 3
但有畢業生讀緊3大 mphil，又有飛機師，又有專業人士，比例的確唔多但唔係無，其實都係睇你肯唔肯努力

又有d好狗，係寫jupas派到咩大學
姐係jupas入面poly hd city asso果d都寫哂出黎

大部分老師都係打份工，校長無要求，唔捽既自然就會hea

知唔知it 幾撚好搵

直頭係人中之龍啦

係,成班band3低等垃圾放左學日日係街,商場到行,hea
唔明有乜好行,你班垃圾都冇錢買啦,得個睇字 ,一係就學人追埋垃圾韓星,支那星,浪費人生
人地band1,名校就放學後補習做功課,學野,返屋企樓下會所溫書溫到晚上先返屋企日如事

依加係到怨唔該望下自己當年做過咩

不過香港地冇學歷既男可以去做黑警,女就算冇學歷都大把出路

我就係樓主講band 3讀到上top up既人
但係又俾家用又還錢學債

Band3衰主要係風氣問題，成班人係到打機食瞓教，搞到個讀書風氣差，突然想努力讀書會變到好似怪人異類咁，搞到讀書先係on 9仔咁

你試下去到啲學習風氣好嘅學校，我諗band3仔都會拎起本書

台灣份份工都叫工程師

栽培真係好緊要 細個屋企人唔識擺左我去是但一間村校 英文係鳩教
最尾死好彩俾我上到band 1 (揀中學都係我自己揀 原本想跟我親戚送去band3)
先發現同人好大差距

BAND2頭尾就真係差好遠啦
BAND3就算吧啦

真! 住鄉郊, 小二-小六年年全級頭一至五, 家人擔心我體弱多病, 堅持要我留係鄉郊上band 5中中, 基本上得一班係叫做讀下書, 其他都係輟學 吸毒 黑社會 打交 欺凌 落仔咩都有, CE 0分太多不能盡錄, 十幾分最低門檻原校升中6叫做最叻架喇, 中6有起碼一半係外校生, 到A-level原校生直上已經U可以做傳說人物, 最叻果班都要駁HD/AD/ASSO上U
而我太廢只能靠屋企去外國讀U

都是band3可以差咁遠 我個間100人每年都5-10個入u 而且肯定有兩三個三大 當然都廢但是沒咁誇張大家都叫有溫書

利申:best 5 25

band 3 學校出身，最尾都入到u不過有d讀書唔係好叻既，去左做護士，人工仲高過入到u既好多

利申：90黎

Design house

啱呀

Band1唔讀書考包尾英文都有4

做到警都夠曬洗
非三大非專科咪又死入政府

拳擊冠軍

屌你
六大姐係咩
三大 poly shitty Bu?
後三間非專科同讀垃圾無分別喎

由頭到尾band1 加名牌大學既人表示想像唔到果個世界, 唔好行埋黎 ok?

做Ibank有同事band3加local讀書

讀band3 都無咩
反正讀唔成書 果班,一早出來打工, 入紀律部隊, 做sale, 做消防, 救護, 地盤, 裝修, 做夠5 年儲落筆錢 買樓

相反, 讀完大學出來, 剛起步 人工l一萬鬆, 點儲錢都追唔到樓價, 輸左晨早出來打工果班 5 年 或以上, 就算後勁再厲害, 如果本身唔係特別叻仔, 職場上都只係中下遊, 無發圍機會, 一直搵 3-4 萬. 同班band 3 仔做裝修無分別 甚至比佢地更少, 仲要蝕樓市升軌,

唔叻讀個deg 都係廢,
讀band3 生生性性 唔學壞, 一樣可以美滿人生

佢之前做過黑社會跟住讀返書

裝修就收埋唔好講啦
做到五勞七傷
退休完連正常作息都有問題
有咩好吹奏
用自己條命換錢架炸

結果你依家點

讀書反映智力都已經無乜好討論。咁燥不如睇下醫生吧啦你。

有啲人係唔明有咩分別嘅，每個人都唔同

通常啲band3仔就係咁打飛機

佢講得老豆老母無知送仔女去死，你都想像到應該不太如意啦。

Band3 仔6年既時間入面，屌哂讀band1既毒撚一世屌到既女

六大 人唔笑狗都吠
你咁講能大都可以叫自己做十大

又玩stereotype,讀band3唔一定因為佢地蠢，性格、家庭、小學、朋友、小學老師全部都可以係成因，老實佢地講IQ差極都唔係智障，你呢種講野唔用腦玩二元思維應該仲On9

阿Q到你屌你老母，好撚酸

中學時代最易受朋輩影響
朋友一齊打機就打機 入黑社會就入黑社會 讀書既就一齊讀書 所以入band3 想出於污泥而不染 唔係唔得 不過可能你要做毒撚 完全唔撚理其他人

老老實實，如果自己都睇死自己埋怨環境唔好好難突破自己
就算入左band3又好，出來ce得幾分都好，係咪代表你既人生已完無晒色彩呢?
當你知道自己ce得幾分時有無諗過係天資問題定唔夠努力?
唔夠努力你有無去做返d 野令自己進步? 唔夠天資有無諗過係自己鍾意既興趣上發展?
你到今日搵10k環境因素無錯係有一定既影響，但最大影響係你自己既心態，你一早已經認左輸你點贏?

其實係
入到UGC DEGREE對好多BAND1黎講係好閒
入唔到果D先係異類
但對於BAND3 成個環境都好難係讀到書
就算肯讀果D 考到全級第1第2 以為自己好西利 因為BAND3教書又好校內試又好都係就返大部分人程度 都係好簡單 佢所謂叻果D根本唔知出面世界係點 一出到去公開試 原來會考15 16分已經係全級第一果條友既分
不過BAND3有樣野好 我細個讀BAND3 我果屆幾個會考0分 冇包伏冇野好輸 18歲仔去左做地產做保險 幾個都23 24歲FULL PAY左過千萬樓
又唔知點解突然有幾個又MDRT左
反而讀完DEGREE可能畢業已經22 23 唔敢試太多野 同埋個包伏一路係度
覺得邊有人讀完書仲走去做中5仔保險地產
所以又唔使咁灰 BAND3都有人撈得好掂
但呢D真係極少數 大部分都係做SALES做運輸做苦力做文員仔

咁事實上band3仔出到嚟打份正經嘅工做人已經係一個成就

band 3 學校限制你個眼界

12歲仔可以認識個世界幾多?
睇野既看法都係受同輩影響
以前小學初中我身邊d人都考試唔溫書
老豆老母都唔識 淨係催我溫書
但果時心諗個個都唔溫書嫁啦有乜出奇

不過好彩小學碌到去band 2頭既學校
慢慢升上去d讀書氣氛越黎越多
最後都入到u

但係一般屋邨學校始終比唔到足夠眼界
到大學就知 真正爽既職位例如MT
要你有好既intern
第一份好既intern
又睇你中學有咩achievement

回頭睇中學果時咩都唔知 做唔到planning
最後搵工都係比人辛苦

唔覺wor
反而band 3 冇咁大壓力，又好好彩俾啲有熱誠又教得好既老師教過

我喺band1學校入面最差 考包尾又留哂班
但都叫有3322 有degree讀
覺得好彩我係讀band1

補充返 而我就係BAND3全級第一果D 入到UGC
但依家畢業都係做份普通白領工
所以就係其實公開試0分
都唔使驚 因為你既前路真係冇野好輸 得罪講句
你搵極D工都係萬零蚊冇技術冇前途
博一博仲實際 我真係幾個會考0分以前老死 變左利家閣TOP SALES 23歲FULL PAY千萬樓
都有同學以為當年佢做保險會乞食 點知依家已經MDRT
反而讀太多書覺得有包伏 你唔會想畢左業去試唔同既野

大家姐讀band 1名校，二哥讀band 3，我讀band 2 阿哥個屆有一個人入到大學

唔好玩啦

band 4 同band 5有咩分別

見到你quote#1都知你智力低

會唔會係你家姐小學老師求鳩其

我小學揀中學，我阿媽都唔識，幫我揀間近近地band2頭就算，我班主任睇完幫我排過晒

日日扑野

究竟小學讀書廢成點先會入band 3

係有D人注定做低下階層架啦
個個都搵好工咩 社會就係需要呢D人

入band3未玩完
入band3同入面啲人玩埋就玩完

啲人會話有心讀就算band3都一樣考到10a
根本係講風涼話 你咪自己入去讀下試下囉
又講到好似band1啲人係靠自己定力讀得好
根本9成人都係會比風氣影響

最大問題係你入band1定band3
只係因為小學背誦式嘅學習模式
所以事實就係你小學時背野差
就比個學習系統判左死刑
事實上根本係好有問題

我都係band3，學習氣氛好差，唯有自己多加努力

香港需要你

冇你地邊有人做地盤, 做廚房, 做sales, 做低層

根本就唔關學校事 有心讀既自學一樣入到U 最憎啲人成日賴老師 懶學校 根本讀書係自己既事

真
利申垃圾Band3仔，Best5得18都要比人推上台影相個吓真係好撚慘
不過有樣嘢想講嘅係全級嘅人都打成一片，六年都玩得好開心，小學個陣唔交功課唔聽話個啲得自己比人屌比同學當on9仔，上到中學就有班fd陪自己一齊比人罰，好掛住中學生活

平時憎教畜
但我都幾肯定唔關老師事
你試下搵band1啲老師教band3啲學生
睇下成績會唔會好
反而band1啲老師可以準時收工唔洗理啲學生

香港只有一大

點解我識既band 3係大學讀書都咁叻
我係咪比人呃左

啱
band 1啲學生日日玩 個個考試九十幾分
band 3啲學生日日玩 個個考試幾分

小學中學都唔讀書掛住玩，去到會考衰咗先知醒，重考摱車邊讀預科，AL成績爭少少先有degree offer，最後走後門讀asso先入得返大學，上到大學先知到叻嘅人可以勁成點，好似同自己兩個世界嘅人咁

大學讀乞食科，而家普通打工仔一個

幾多歲入行

band3學校真係咩資源都無

利申:垃圾band3畢業

認同
一齊走堂 做下on9野
正

假設識人真係好過識字既

讀書叻只係幫你買定心丸將來衰極有限
你可以用學識黎換交際

讀書差就只能夠用性格/脾氣換交際
所以都有人會成功，不過呢d人只係少數

話band3屌多d女都唔岩哂
起碼唔係所有專業人士都單身

反而窮人結婚生仔仲要比社會屌

Band1真係鳩讀都入到u
就算失手 retake/asso都係會入返
目測最終入u率99%以上

自己讀過band3或者識人讀band3就知唔同
band3頭果啲最多打交食煙
band3尾果啲吸毒扑野
利申band2頭

呢兩份工大部分人都係唔正經架喎

你讀緊band3嘅可以轉校架嘛
一味就怨
你考得好嘅咪轉間band 2
問題係 你有無試過先？至少 你有無諗過先？

戇鳩
你啲人自己不求上進就不求上進啦
喺度瀨三瀨四瀨自己出身?
呢個年代唔係仲喺度講讀書講知識改變命運呀嘛?
無錯你可能會話起步點比人差
但前途嘅嘢其實好大部份睇你個人有冇上進心同醒唔醒目嘅啫
大把人三大畢業咪又係成碌柒咁揾得嗰萬幾蚊

我十鳩幾年前嗰個年代啲中學直頭分5個banding最差係band5
細個落波地打波識咗幾個fd正正就係band5出身
咁又點?咪又係發到圍
最醒嗰個做金融，我唔知佢玩邊範啦，總之而家就做到揸牛帶勞，發咗
有個就做地產，早三幾年樓市最旺嗰排又發咗，自己都上埋車加有樓收租
有個就考警察，做到家吓升埋三柴輕輕鬆鬆又四五雞一個月
有個就跟佢老豆做裝修，做吓做吓做到而家自己開埋公司接job做，仲有鋪頭幫人做埋室內設計訂做家俬嗰啲
最廢嗰個一出嚟做嘢就掛住玩車，但玩玩吓唔知點解直頭做埋車房仔(同人夾份開車房幫人裝包圍改車嗰啲)，近年做埋水貨車生意幫人bid車，好似都揾到啲

所以入band3唔係問題
讀書唔成都唔係問題
你自己睇唔起自己然後俾藉口自己唔去努力先係問題

真小弟band3畢業之後走咗去讀asso，最後上返u嗰啲都係band1出身，佢地連讀asso都有source

根本band3畢業嗰班人入到asso都唔會讀書，點會有source留畀後人

讀書叻的確可以令你日後衰極有個譜
但我自己為例 23歲U GRAD
之後已經冇勇氣去試其他野 又搵到份叫做穩定又OK既收入
搞到唔敢去博
相反17 18歲會考0分果堆 以一個冇野可以輸既心態去闖
雖然1000個都冇1個成功
但仆街在成功親果D都係我間學校同我熟果D
個個18歲仔跟人入行做保險地產 我果屆有差唔多150個會考0分 有30個到唔係保險就地產
最後撈得掂都起馬5個
撈得掂即係年薪100萬以上
講緊都係22 23歲仔
我先岩岩大學畢業 有時真係好後悔讀左大學
唔通我大學畢業先走去利家閣派兩年傳單再做AGENT咩

原本讀band2搬屋轉左間band3尾依家=食屎

其實係有一部份係肯讀書
不過通常底差，多數跛芵文

好人好者點會入 band 3

其實係個環境限制左
就算真係肯讀果D
冇人同你鬥 冇出去望過外面個世界
真係好難靠自己
永遠校內試都係9X分考第一
然後以為自己已經識好多
但原來你份校內試 出埋D野簡單到仆街
打飛機打左5年
去到AL兩年先知自己幾垃圾

以前番學日日都係成班同學周圍打交,
由校內既學生打到校外既黑社會,
成日都有差佬企學校門口搵人問話,
到會考果陣大半班人都係0分,
之後大家各散東西斷哂聯絡
我自己就做幾年野先至自修會考>HD>Top up,
幾年前facebook興起搵得番班同學,
當年個個讀完書走去做地產同保險,
個個撈到風生水起人人都有樓有車(有幾個玩埋遊艇),
所以唔係話讀唔成書就一定無前途

利申:band 5武術中學畢業

環境係最重要 其次就本身有冇料

做咗幾年嘢
人工都係萬四
無專業無技能

狗罪看人低
band3都有分唔會讀書同會讀書既人
雖然英文係差少少 但有心學根本冇關係
HKU都識好多個band3中學DSE直升上黎

有閪除外

呢到都放針

屋企人都唔會幫你諗啦,天生天養

有無前途睇你自己，讀唔到書機會係少啲，做唔到專業人士，但唔表示你無前途，香港地要通才多過專才，你無學歷咪努力啲學做人你真係做到野唔會搵唔到食

脷伸 band 3地底泥

唔會話無前途既 但前途就肯定無band1名校仔咁好
有個傳統名校表妹成個初中都爛玩又夜蒲 去到會考中四果年先知大件事
真係比佢一年多啲追返哂成績 英文成績靚到癲 埋單29分 但只係同校中游位置

Lm

我覺得係自己造化
我個陣入左間band3女校
而家都算穩穩定定半個專業人士

其實band1學生都係返學等放學，上堂訓覺唔聽老師廢up，等閒溝溝女，返到屋企就打機……

不過唔知點解hea住讀書都hea到入大學……

宜家同啲中學同學又都唔知有咩好傾，次次出到來又笑鳩我「宜家啲大學生....」無哂聯絡了

我都係band3 (以前叫band 5)
日日都係打架同玩，再睇返真係好後悔 (尤其係好努力讀書個陣)

最後咪又係捕喺連登同班毒撚廢青圍威喂

利申:刀系band 1, 主修生果刀

屋企人如果都唔為自己個仔打算咁不如唔好生
好彩我老豆老母唔係咁

啱成日借啲意串鳩你淨係識讀書

一聽到台灣就知您垃撚圾

小學生唔會知道讀書嘅重要性
都係靠屋企人逼
真正嘅原因唔係廢，係冇人逼

大學入面識得好多廣東人落黎讀band 3都廿八九分
如果你有料入大學又肯讀老師一定拔尖專教你一個

有時覺得學歷低無咁多顧慮去搵工，反而讀到副學士果d 一畢業已經欠學債，又唔甘心做低薪工作。

只係成功嘅騙徒啫, 你可以話佢搵到個錢, 但內在一樣係個冇內涵嘅MK, 唔講咩品味, 連英文都唔識多隻啦

利申: 真心眼紅同葡萄佢地搵咁多

個個老師 同差佬一樣 成日諗幾時退休

想知你話好搵到錢係搵到幾多同做咩工

屌 真, on99
有時真係諗唔透佢地係真聰明定放學先發力

會考兩分 月入4萬

利申 非AA狗

咁串

有咩好講 讀唔讀到書根本自身問題 就算比你入到好學校 但自己唔去讀咪一樣死 ...

不過算啦 未必人人都係適合香港既填鴨式教育。只能靠自己 睇下好唔好彩搵到另一條出路係適合自己

久而久知都無理佢地了。
有一次同個同學傾下佢個行頭啲野，講下啲係人都個既野。
點知比佢屌鳩番我轉頭，話我唔識野唔好咁多嗲

自此開始就無再聯絡了，感覺大家都唔同世界

講事實 如果我將來生活唔好嘅話我一定唔生

佢唔識，佢話未聽過，之後就話我唔識野

我係過來人
我以前讀band 3學校
俾人打足六年，六年冇讀過書
後尾出過去做嘢知自己廢，由fd 開始讀起

咁其實study leave狗衝都衝到好多嘅

有得食MK妹wor

呢句真，我個屆一班得兩個入到hku，同埋有幾個直接入到8大

Band 3 26分入三大算唔算係你果1%
利申： 1take過

由細己經養成左，百忍成金，最後一下反cup佢地
我好記得我入左之後，有人係到講：「咁勁既佢...」

咁已經好好了
我果屆中1到中5有180
150個0分
20個到1至10分
幾個14分以上
最後0人係一TAKE過入UGC

放榜嗰時食花生睇眾生相

要人逼先入到band 1 逼完都係廢

豬粒48k起跳啦，老散頂薪38k

我個陣都係讀左7年band3,
文科ce22分原校讀al,已經比學校吹奏到好勁咁
但其實出面依個分應該好正常
最後al 2B1C碌入左大學（非3大，因為ue得e
我覺得讀到書既band3學生其實唔少，但最大問題係英文
係band3學校入面好難受到好既英文教育，要靠自己出去搵補習搵其他途徑黎苦練英文

識人讀band3 dse後去咗外國讀書之後返嚟做國際學校老師

前題有錢

Band3目標係唔好教d罪犯出黎
有份牛工已經算係叻
大把校友會垃圾到

老老實實 無cert無prove
你講乜柒都得啦

本來讀band2頭
之後轉咗band3 差到冇得再差
不過估唔到設施仲好過b2個間
b3唔係讀書為重點 多好多唔同既活動堂
讀書真係差既 但我覺得除咗讀書之外班人係唔差既
讀完中六之後都好少人會再讀

sorry羅我係垃圾band3出身
今年year3 非八大
讀得band 3學校重要叻既人 十隻手指數晒
但係好可惜好多公屋仔/女 叻個d都係入band2學校
讀得band1頭個d 經濟/資源/教育 已經無得比
窮撚公屋個班人入到band1 順利上3大肯定係叻仔
經呀so/hd上u都係垃圾 我認係垃圾中既垃圾

我都係

好享受呢六年band 3生活，雖然讀書廢但係童年有d野係無法取代既

我都係中學band3唔讀書英文差 其他科打天才都係岩岩好40-55%分
e+又咪讀u雖然係垃圾學院非8大 但總好過拎撚住中學張野鳩下鳩下
(用咗2年時間改變學習態度)

成地精

29歳grad?有冇可能呀 你不如咪讀啦 人地直入都做左7年野 做埋你上司啦

你做到判頭成個老細咁咪岩囉
有幾多個先

你用緊部手機分分鐘我有份設計

1年出4-5個大學生同4-5年出一個大學生既分別囉

咁都要付出先入到架

唔可以自修？

唔好咁反智
唔喺台灣做 唔通留喺香港做it9

黑社會，倫敦金，跟車
撈得好搵得多過你啦
自己廢唔好怪間學校
入到大學唔代表能力高，只係代表佢識合係呢個垃圾教育制度生存

做緊fyp

所以話屋企同老豆老母係幾梗要，小朋友讀緊小學嗰時自己根本唔會明讀書嘅重要，所以野都係取決於老豆老母，若果老豆老母on9，個細路咁就一世

Band3 仔多數 做唔到書又爛仔 ， Band2仔都係讀唔到書，但至少唔會偷呃拐騙。

mk妹俾錢咪有得屌囉 大把做ptgf
Band1啲純情學生妹就買唔到啦

倫敦金毅進仔

就算原來個人唔蠢
喺呢啲環境之下浸得耐
聰明嘅會變yaki之流
蠢嘅就更慘
唔係話怪佢地
但結果就係咁

band3啲女正好多
自己以前band1a得功課

自己努力啦 學校唔得咪試下自學囉 有fd band3自學上左港大

Band 3學校設計嚟只係為咗圈養班垃圾
唔好出外面搞事

有樣野就真
中學有心教個d老師成日講點都要入到大學先改變到人生
中學個時重係懶懶閒,但係上到u之後發覺 群開咩人就有咩既結果
有文化水平同街邊d老粗真係兩個世界,即使係住公屋
同樣教小朋友 兩者教育既方式好唔同 係文化既差異
搵唔搵到錢係重要 但係自己修養內涵不可莫視
好後悔細個咩都係屋企人作主入間咁既垃圾學校

呢樣真mk妹好易屌到

但入到U身邊啲女同學開始正

細e?
邊間大廠?
asus?

[url]auo[/url]

做細電位?

公司做面板
不過我係入面寫驅動IC
算叫做R&D

職業無分貴賤 唔到你係到批判人

你講野好撚似無用公子
揾到錢就講到有幾巴閉 讀唔成書都冇問題

band 3 出嚟係個成績上差啫。識一個阿蟬band 3 出嚟做咗成十年嘢27歲攞番本書嚟讀，而家佢33歲啱啱係University of Queensland攞咗個second-up嘅 Bachelor of Exercise and Nutrition Science:-)

最近對手大老闆要選總統
爆左幾單醜聞 拖累成個行業股價

你講得岩，讀唔成書都可以發圍，但咩人都好，都知讀書係重要，你舉的例子又有幾多人成功，讀到書的人佢地家陣又響邊到望緊你笑緊你？

我覺得學生嘅背景都好重要
我自己想想個小朋友由細個開始已經知道個社會係咩事
我麻麻地啲學校成績好但啲學生屋企冇錢/學校地址差
因為對小朋友嘅觀念塑造好大影響

早排我見到一堆港島女名校初中生喺度討論緊豪宅地段價錢就更加確立我個諗法

咁點解唔做果30%呢

智商其實真係有分別
70-130既智商都係正常人
但中間既分別真係好大
好多band 1 既其實細個都係唔多讀書
但又年年考9x 分
去到中學先會開始要靠勤力

Band 3 三大 美資金融留名

台灣垃圾極都有工業
有民主有一人一票
又有政府支持下 香港乜撚電子工業都冇
仲好意思笑台灣

其實唔少band3老師都好有使命感，如果你真心想讀書反而可以自己食晒啲師資
利申係你所講中嘅1%

唔同架mk妹隻味同港女隻味差好多
特別係大個既mk妹

band 3認真讀書會唔會比人杯葛

通常認真讀書果班人係升中四會分埋同一班
呢班通常會有最多教學資源
其他人連杯葛都冇機會做到

又唔會，有功課抄點會杯你同埋我呢間校風都唔差，學生係唔讀書未去到黑社會

Band 3學校先捽得勁囉，校長巡堂要班山蕃坐定唔嘈唔瞓唔玩電話，又要追公開試合格率
Band 1學生上堂玩到癲放學去晒補習，公開試無壓力

我地跟選修科分

你識既朋友，都會係呢類型

學歷高，藍領白領都可以揀
學歷低，選擇少好多

會考29分中游

只係普通打工仔

做人開心咪得lor

不如講下你地依班讀到書嘅成功人士書完大學，攞到個degree之最有幾成功？唔好得個屌字，現實中讀到書嘅你哋有幾成功？

屌 好撚有感觸
就係因為讀過啲垃圾學校先想離開香港
我係band3中中少數考到20分嘅人
有香港offer都唔要走左去台灣讀
正垃撚圾學校

你都on9 小學冇人逼係係可以成日扮病礦課 你估個個幾歲就咁識諗咩
利申band 3仔 到中六先識諗 dse 27分 不過repeat 左一年讀英文 讀緊非三大專科

算好 屯門有間中學 渣巴士都可以做榮譽校友

你地班狗咪又係住香港⋯⋯幾巴閉啫

派左去band3真係死緊

直頭係垃圾崗

屯門匡智

香港依個社會個個都以為讀到書就係叻，真係好on9
我只能說學歷高唔代表一切囉
香港班高官又讀到書啦咁又點？
乜又係用佢哋啲知識出賣香港

會考 29 分都只係 5A1B，唔係差，但大把人考 8-9 科都 A 曬，當年 band 1 學校理科 29 分真係唔叫好出眾。
講返自己先，當年戇鳩鳩入左間 band 3 中學，頭三年真係狂玩，但好在無學壞。中學個年來左個好有熱誠既班主任，比佢啟發左就瘋狂讀書，好好彩會考後結果有 25 分，仲成為左繼屆最好成績既學生。當刻個感覺係大地在我腳下，但當中六既時候接觸到 D 由名校轉來既同學，好快就知道現實係 25 分係部份名校係連原校上中六都未必得。
班新既同學真係好撚勤力，自己都慢慢發覺其實自己個底打得好一般，又唔係自己諗到自己咁叻，只係以前既同學太屎。
係相互影響之下又比我碌到入三大

dse 28分, 入左三大keep住dean list

叻個班6成大陸人 經過全部普通話

西區band3仔
班同學都係半山區
個個dse0分

係咪見到人地賣保險
著老西成日有獎攞又有ball
就以為係成功人士

咁樓主咪成世無前途?

傳統band 1學校唔會死捽成績
最多係更有資源去幫已經叻既學生upgrade
因為名校除左成績之外
仲有好多野令學生見識廣闊有優勢

相反啲親戚讀地區band 1就真係一味靠捽數捽成績

屌 以前幫個細路補又係
入左全區最廢果間 考第一 （但無撚用中三全form 用返中二英文書因爲全部人英文小學程度都無）
我問佢仲咩入呢間垃圾
佢老母話近
本身佢程度可入band 2 中

但如果係band3做到讀書好個批 基本上學校大部分資源都會落曬係你身上

應該好難考到入境

你唔好話一出世屋企無錢就無前途

Band 1 名校都會扑嘢㗎啦

你唔做呢行唔撚知姐 香港點會無

一個打機串下網友都要坐監嘅垃圾地方 收皮啦好嘛

band 3頭出身，asso駁3大讀cs，宜家一出嚟20k，點睇？
有啲嘢係要努力，唔係話band 3冇腦，大多係環境問題，好在當年屋企人係咁push我去讀書，唔係都唔知宜家點。

最撚慘係band3仔入下學校個圖書館都比人笑書蟲

以前中學老師band 3出身，入三大(當年好似係神科)之餘再讀埋個master，真係傳奇人物嚟

要揾一定有
不過up得出名就一間都冇
一個人做十鳩幾個人嘢
人工就閪到冇人有
你做埋我果份

其實都係
除非受到刺激令到個人想靠讀書去搵錢
通常冇乜意慾讀書

dse之下band3仔連可以中五升band既機會都冇埋，以前你努力少少，ce廿分去band2係十分有可能的，al轉新環境再搏殺。而家只能困係井底，做band3 既第一都唔代表d咩

去咗讀大陸暨南大學 宜加做緊股票經紀(經理）無前途？

我好同意樓主講嘅野，一入錯中學已經無咩野機會翻身，即使本身個人有天份都一樣搞唔掂。以前小學讀書唔算太差，但係我父母諗住我同大佬讀同一間中學有照應，推左我去band 5中學。雖然輕輕鬆鬆年年考第一，但係ce得12分。我係唯一一個升到中六嘅原校生

後來考al無degree offer ，隔左無幾耐成功搞到美國綠卡就去美國讀cc，之後就一帆風順。讀完兩年cc, transfer入Berkeley 讀engine, 跟手讀埋個master先至回流返香港。中間羅過一堆獎學金，nasa intern, PhD offer。早幾日我professor黎香港旅行，同佢食飯嗰陣重問我返唔返去Berkeley 讀PhD

你打開份報紙，開cctvb，上網是但一份新聞，睇下有d名氣既人有邊個無學歷

2000年果陣仲係分5個banding
我係間當年band 1 尾既中學升中
依家都做緊低賤工

算唔算駁到你個post?

啲人梗係咁講啦佢地講野都唔使負責任
佢地話啲人晌廁所讀書都考到10A tim la
佢點試呀佢都唔識字
生出來就天才啦下下用啲極端例子啲人

其實呢，依樣野社會心理學家早就有結論：人類總係高估左自己既努力、意志，低估左環境對自己既影響。

唔係話自己努力唔緊要，但講到完全唔關學校事就太誇張。人地band1 十個有九個入大學，你band3 十個無一個入大學，咁已經多少能夠說明到問題。

同意

讀唔成書 你想賣都無得賣丫

twins
joey
古sir...

乜你的例子唔係推翻樓主講的野咩

又唔使咁灰喎 我都係Band3 宜家入咗三大
最緊要自己有信念 唔好同果班人一樣就得啦

比例問題

我好羨慕佢地喎搵咁多錢
你話佢地唔成功咩個個天王天后
俾我揀丫搵咁多錢定要學歷
阿茂都識揀啦下話

我係好彩移民去美國先至有一次翻身機會。若果留係香港，基本上已經無路行。

覺唔覺自己冇學壞
已經偷笑？
你辛辛苦苦堅持自我
就好似喺連登容忍唔到5p字 殘體字
但喱班5p仔女 日日生活得開開心心
理得你fg14k

又冇咁灰
我都係band3 就咁考dse入三大business

癡撚線咁誇張

關咩事
出到黎做野就知讀唔讀到書係無分別
最後都係睇關係 睇下你醒唔醒 勤唔勤力

利申 前band1仔 但係年年考尾幾

理大四寶？

其實讀到書唔等於要日日扮工做面具人

係 所以有時虎媽都係好事 會睇住仔女報名校 學下野 有d窮撚父母根本連你讀咩都唔撚理

係香港講咩前途姐band1，2，3未又係做人隻狗 無野好比較

有d人低估左家庭背景既影響，覺得自己入到U完全係靠自己努力。
亦有d人高估左家庭背景既影響，覺得自己入唔到U係因為屋企唔識教、讀band3。
其實大家一出世既環境已經決定左你將來會係點，唔敢講係100%，但9成人都係響依個框架入面。
大家都係唔同既個體有唔同既生活、唔同既背景，讀band1既唔應該有種優越感覺得band3就係垃圾，讀band3既亦唔應該有自卑感覺得自己低人一等。

band 3 既巴打而家返緊咩工？

真是荒謬

不如直接啲屌柒話係個我個人廢

無分別，日日都好開心

遲正常人1,2年，係英文冇外國返黎個d咁好，做野好勤力

咁真係好勵志

banding 根本唔關事, 根本係睇學生有冇心讀書,
就算身邊啲同學好 hea 唔讀書, 日日打機,
都唔代表你可以 hea 埋一份,
肯讀書嘅 band 3 學生一樣可以入三大, 入u,
band 1 學生唔代表佢會入到 u,
根本就係睇學生個心會唔會放落讀書到

利申 band 3 中中 入到u

有錢 外國洗底

人人要嘅目標都唔同，冇話好定唔好嘅。
有啲人覺得每個月搵到兩萬蚊就係有前途，有啲人覺得十幾萬先係。有啲就要身家過億先叫有前途，呢啲都係睇自己過唔過到自己啫

Band3啲人唔係全部都蠢，係無讀啫

利申:band3頭

兩回事嚟，等於七孔流血還七孔流血，死還死死

講到Band 1唔扑嘢咁

識個st.paul仔去咗讀VTC不過佢都係讀得好撚叻
利申:VTC最難嗰科

sad but true
入到一間好既中學，出半力都可能入到大學
入到間差既，自修可能仲好過老師教

如果以平均收入黎睇，大學生平均收收入係比非大學畢業生為高，呢個係客觀統計

而入大學比率，band 1俾起band 3高，所以如果以平均收入作為前途衡量標準（當然我唔太同意），band 1 係比band 3高

當然band 3一定有人出黎社會搵好多錢，但搵個別例子拎出黎作為整個群組的例証

入咗band 3係咪人生已完？其實唔係，工蜂理論，係一個族群裡面，總有優秀，普通，差劣的人。入咗band 3，咪係 band 3中做最優秀的人，最終你未必能成為所有人當中最優秀，但已經唔會係無前途囉。

band3就算入到大學都係普通科墊人屍底

你生於華人賤種社會係咁

唔係白人社會

點為之有前途

唔自爆啦 畢竟成科冇人同我一樣

咩banding都一定有人無前途㗎啦 唔一定得band3無...

好認同樓主

自問小學成績包尾，去到band3都變中游
同埋都知自入唔到U
但起碼想英文學返好
英文差，基本溝通都有問題
個時都下咗好大決心重新去學英文
唔知係唔係分班試撞得太高分
英文班竟然編咗我去精英班
全英教，仲跳晒基礎野
學小咗一年英文上中二
上到中二普通班都完全追唔到
依家係個學極都學唔識英文嘅廢物
始終係事實 都唔介意俾人講

其實英文唔合格，但每次測驗考試有三四十分
基本溝通都無問題
但我係連幾分都拎唔到個d

仲有就band3 d同學個格係閪到不得了
可以一開始同你唔熟就閪鳩你

講得好，個個人都話自己反對單一既成功標準，點解討論前途時反而得收入一個標準呢？

依度重要考慮一樣野：大學生只係佔同齡人既20-30%。成個社會本來就要靠依30%+70%既人合作就運作得好。如果一個教育制度淨係諗住點養掂果30%人，無考慮其他70%人既人生，咁樣既教育其實好失敗。

其實真係好陰公
無學歷既人最成功嗰幾個都剩係講梗保險地產，
仲係到打飛機，你地班人既文化水平同地位永遠低人一等

佢仲要住公屋讀毅進屋企人借左筆錢等佢還

生活上咁多科得英文係會有用

起Band 3讀書直情係孤獨
出盡奶力起DSE計5科得二十頭 一兩粒星
入到大專 有d人唔想識你 因為人地淨係識名校
利申：公屋撚

唔係入左無前途 係無前途先會入

傳統名校真係一街都拔尖 個個學生都有幾科鐵膽A 佢話全班最高分就8A 但唔係全級最高 可想而知廿幾分係唔會有人理

其實主要係心態問題，只要肯上進讀咩都一樣
利申：當年band5廠商會出黎，現職政府高級測量主任

應該學日本咁初中高中分開

咁上世紀Band5嗰班咪坐曬監吸？

咁撚威呀？

講真睇吓咩心態姐
我小學包尾 入左間band3中既垃圾
入到去書都冇讀過就考到全級頭五
就係因為個種成功感 我先開始讀書
只要係band3肯讀書啲老師一定用心教你

最後band3中中直入HKU

Band3唔一定讀唔到大學
都係睇人點行
有朋友仔肥左之後
發奮努力讀書 retake 大學civil畢業
又有幾個朋友asso碌上去大學
有人做政府社工 又有人做左港鐵
都有朋友把心一橫去做辛苦工
有人去賽馬會做馬full 平均都三雞
又有人做到十幾間餐廳分區經理 28都三雞
助理護士又幾個
都有人考警察
我覺得band3 唔係問題 係睇你點行落去
你有決心 心機 三十前搵30k一定有計
當然無得同ibank jp MT果班比
但你個人肯訓醒既話 一定有前途
利伸 都係band 3 出利

但可以屌mk妹 過一個快樂既中學生活

讀書其實唔係靠努力就得啦咩？

即係咁講
讀書真係唔係一切
唔好以為自己讀到書就係高人一等
冇人裝修你瞓街啊？

Band3 好Band 1好 人品好 夠搵食 開心過下人世咪撚就囉

做過裝修未啊？屌你講撚到做裝修好似做古惑仔咁..
以你嘅邏輯其實做消防員都可以做到五勞七傷都係用條命來博，難道做消防員要收埋唔好講，做辛苦啲嘅工就好似好羞家咁
行行出狀元 每樣野有辣有唔辣
你估學裝修好撚容易
人哋泛泛都要精通
俾你渣把水平尺你都唔撚識睇啦

你估坐Office嗰啲日日坐喺度唔會坐到脊椎炎
算唔算係慢性自殺？定自殘啊？
去到5 60歲突然間俾公司炒鳩左，你咪又係坐咗喺度
七路八傷係睇你手勢 有啲人鑽牆唔鍾意帶口罩 嗰啲塵埃吸晒落肺，咪過幾年自己仆街囉

唔掂就休息
公司唔俾安全設備就走佬
正所謂識人好過識字
識返個老細 或者自己同朋友屈機都可以開公司嘅咪仲大好前途

有樣嘢我唔反對你
係學歷：
學歷係重要 中三出嚟我都覺得冇乜高級啲嘅工作可以搵到
但係我當日嘅選擇係冇錯 我唔出嚟呢個社會我點知道我要啲乜嘢
我有需要就會有方向

有時要出嚟做嘢先會知道一啲道理
例如係職場上打關係丶權力丶做嘢分寸丶標準丶說話份量
亦都會係職場上遇到好多老屎忽丶雙面狗閪丶關心你嘅前輩乜人都有
你喺書本根本學唔到

講就話講退休其實條路有排行
今日唔知聽日事

利申：中三出嚟做嘢
依家做地盤

依家先明白父母所講嘅搵食好艱難.....

你可能都係入面啲人

我band 1嘅
但識嗰啲人啫

我係垃圾band3出身
之後經HD上返大學，有幾個大學offer
讀大學個幾年屌打其他band1同學
最後拎埋個年最佳FYP Award
一畢業有幾年公司比offer我
根本中學只係佔你人生一小部份
我好慶幸我中學走哂去玩，咁先有機會搵翁弓自己既興趣係乜
你鍾意個樣野做到最專業既時候就自然會有好嘅機遇
我日日除左瞓覺同食飯既時間之外就係做緊同學緊同行業有關既野
呢d關閪出身事 都係睇你自己個人姐
咪撚係到搵藉口啦on9

佢點樣講撚到做裝修好似做古惑仔咁..

我意思係 你都可能係「入面嘅人」果啲人，你覺得人地垃圾，人地都可以覺得你係廢物

讀IVE 毅進果班呢

個底唔好真係有排追

咁當然啦，佢地覺得我連食煙吸毒打交逃學日蒲夜蒲呢啲基本嘢都唔識咁垃圾仲唔係廢物咩
利申:唔係講緊全部band 3人，我知band 3都有乖仔

呢樣真
點解入band3?
因為小學成績差
點解小學成績差？
可能因為蠢
可能因為冇人教 跟唔上學習進度
可能因為父母從來唔管教
如果最根本去原因消除唔到的話
真係好難追到
特別係英文

最緊要係啲學習氣氛

你都傻 係入大學果班唔想埋沒良心做警察
大學畢業出黎做警察咪管住果班band3仔囉

做裝修係唔會用生命黎換錢咁嚴重㗎
嗱你諗下啦
又唔使斬人或者俾人斬
啲錢係自己辛苦賺又唔係啲二打六大佬俾
又唔使做啲高風險嘅行動來維持生計
一有案底一世都唔使翻身

但係做裝修唔係接觸好多灰塵 揮發性氣體？

小學嗰陣父母貪近 幫我揀左間band3垃圾小學
好記得升中份表格係我自己填
自己上網搵資料 自己不斷打俾班主任問
順利入band1

如果有啲位置係冇得走位 咁就冇嘢講..
灰塵 揮發性氣體一定會有 通常係會打開窗同埋搞好個風扇先開工
Set好晒個架部先開工
年輕啲嘅師傅會再錫身啲
口罩 gas mask 安全眼鏡果類會自己買
因為見到老啲嘅師傅做到殘晒自己都唔會想好似佢咁
老啲嘅師傅就唔會注重咁多安全裝備
反而鍾意帶啲生果返去開工食

不過d老師傅見你咁錫身會屌柒你
因為佢地根本唔明有咩問題

屌還屌
理鳩佢咩
過多幾年裝修界又損失多一位人才咋嘛
梗係自己條命緊要啦 有錢冇命享喎

認真 好多人都會一聽到啲人係band3學校出已經睇低左佢地先

利申 band1中學畢業

Band3仔係咪無前途我唔知
但係聯署都未簽 遊行都唔去嗰啲
比band3仔更劣更廢

利申 band3尾 死垃圾

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

有冇band 3出身既學生而家撈得好掂？

屌 呢班仆街好心就唔好生啦
垃圾父母生下一代出黎受罪

叫我坐寫字樓on99咁
寧願做辛苦工 得閒屌下寫字樓

我band3 狗照由HD入到Degree
不過英文差讀起上黎好辛苦

見到D中學女同學個個都比人diu大肚生哂仔男同學走去做保險地產佢地覺得自己活得好精彩

再睇番直上大學果班真係唔同D

佢地重係到享受緊人生，去旅行又盛和人搞好關係所以話咩心態決定咩人生

除非係最頂尖嘅人才 否則band 1 band 3 出黎嘅人工咪又係差唔多

有幾可band 3 可以轉得上band2 啊？
間間都有人考第一

咩學校都有叻有唔叻嘅學生
資質環境際遇都好影響
唔係話努力就一定成功

好撚有即係幾多？

咁呢個世界點都需要有人做下跟車送貨同pc狗嘅⋯

鬼叫你唔讀書 廢咪認囉

知名垃圾學校 - 明愛華德中書院

IQ可以係後天訓練返嚟
你所講嘅成因都係可以決定IQ嘅高低

結婚唔一定擺酒嘅 勞民傷財
結婚擺酒同grad咗一定要遊一次歐洲一樣

咁你又唔講啲無學歷但又成功嘅人？
咁樣講根本冇得講，
總之我嘅觀點就係讀書唔一定係成功嘅唯一途徑羅傻仔

啱丫，相反
咁讀唔成書，就一定係無前途？
唔好一支竹打沉一船人啦
你地嗰啲例子，你估真係適用係所有band3學生身上？
Band1學生就一定係人生大贏家，個個價值觀都係正常？band1學生都吸毒打老母啦。咪玩啦
賣你老母咩

傻啦，band 2 band 1尾先慘
有幾多個一開始幻想自己有希望，可以讀完大學出人頭地
結果讀完大學出黎做份濕尻皮幾兩皮工，比家用比老細屌on call 24儲首期擺酒幫mk仔埋單，庸庸碌碌一世
Band 3 仔一開始冇幻想，醉生夢死，中學溝女屌西餐搵餐清，有料醒目就撈偏搵大錢，冇料就去考下差佬消防，再垃圾啲就綜援跟車
考紀律部隊果陣望下旁邊？
大學生喎呵呵到最後咪又係同一個燈位見

我反而中文差啲跛 英文有5

其實係band3學校讀書同係u讀書差唔多，冇人管，任走堂，讀書一切都係靠自己

識人讀band3做ibank,其實都是睇人

無心教嗰班教畜就講都多鳩餘
有心教嗰啲先辛苦 一日對住班無心讀嘅人 恨鐵不成鋼嗰種感覺好難受

有心教band3但覺得教人知識好重要會唔會太天真
但得閒就多d關心下學生，等佢地行少d歪路算啦

垃圾先讀u姐

平心而論講，其實香港就係知識型精英社會，由港英年代已經係。係香港工作的發展空間局限，來來去去得金融主導，所以由港英政府到而家讀大學唔係專科的話，根本其他科的大學生差不多，入到U咪得 大部分香港人識來識去咪話要讀書叻做醫生/律師
第二，講咩band3讀書差無前途但band 3 勝在校園回憶/屌mk妹/開心童年之類.... 講真，以前就話姐，家陣DSE之後發覺其實大把band 1/2校園回憶正過你，女又唔差，人地band 1/2一樣有開心童年咩全班團結之類，其實無論band乜中學都有，加上band1/2的學校資源多/學生培訓又好/學生支援又有，記得果陣band1不個幾精彩，大把活動玩又勝在學校資源多校園活動好多都好精采，並非只有死讀書的印象（以前可能係）
雖然，band3冇乜機會入U但都有不少人成功入U做到專業人士但係少數同要睇心態。
最主要都係想講讀band幾都好，最緊要心態，對得住自己，怨天尤人係香港是最無用的事！

同意

Band3 > 三大Grad First Hons

得罪講句 25歲a0真係一定係自己有問題

好撚柒

如果你有讀書天份
但你唔讀
呢個真係個人問題
如果冇讀書天份
發掘個人興趣
例如音樂,運動,電競。。
好大機會係出路

如果你係學校成日打架
幾揪得
可以考慮操拳
進軍格蘭披治拳賽, K-1, 修鬥, UFC
成為第一個中國人稱霸北美

屌呢個post啲人根本戇鳩鳩
都唔知係咪個啲00後未撚出過嚟社會做野
就喺度講人哋前途
人品好 冇病冇痛 搵到食 開開心心咪已經係幸福囉
個價值觀就係讀到書就一定係大贏家
講到讀咗書就一定係人生好撚美滿
冇挫折冇錯蕩
那來的優越感......

因為可能成間學校得佢一個入到U
而且你問佢佢會坦白同你講佢完全靠自己讀書

好少會轉
講真如果係Band3 一直考前幾名
本身都有機會原校入U就無謂轉啦
轉左做插班生讀D差班仲衰
如果考十幾二十個D格硬轉
先莫講人地收唔收
收左都一定後悔

最撚慘老豆老母覺得band3無問題 我屌佢地 中學比班教畜搞尻到我比人欺凌 試過不想活 中學畢業6年個陰影仲係好大 老豆老母個腦閪冧先無前途

我係話在座咁多位

傻閪

重點係比例呀清我都無反對你話讀書係成功唯一途徑

我唔明你係反對讀書可以增加你成功既機率定係你只係覺得我有能力，但係我唔讀都可以成功，定係我係讀唔黎但我唔一定要靠讀書先成功？

成功對你定義係乜先？錢？我見唔少係倫敦金地產搵到第一桶金上岸呀，買私樓揸tesla，so？佢哋對你算唔算成功。

講近d，連登熱門討論既梁天一琦達哥唔係典型既例子但佢地都係hku grad，一係你拎例子出黎唔好一句傻仔羅就以為自己舉證左論點

Band3 仔上番u
U堆人個個都係讀band 1
同大學堆人相處直頭覺係平行時空
講野內容/生活/眼界完全兩樣野黎

乜野...咁你想表達咩結論？

真 珍珠都冇咁爭

band 3大部分人未必天生蠢 不過一定係蠢

我夠ban3 其實睇你努唔努力 唔係話受影響就讀唔到

好想知band3 既人返緊咩工..

你估香港有幾多個人可以同逹哥一樣靠直播打機賺錢？
你叫我講第二個我真係講唔出羅。。梁天琦係咪真係係成功真係又見人見志啦！
但係以我身邊人因例，其實band3仔有幾多人屋企人都幾有錢一身贏左一大半，中學畢業就去咗澳洲台灣日本讀書睇佢地根本唔愁生活。
有啲屋企窮既都去做地盤等等各行各業嘅工作(唔包括倫敦金)用自己嘅勞力賺錢，佢哋有啲都儲到唔少錢生左個仔組織家庭安安穩穩咁過生活，仲有有班中同去做扎鐵儲到首期買咗層樓，咁樣算唔算係另一種成功？
根本係香港，你等到機會發圍一樣可以成功先唔講李生講到口臭，我都知佢有錢之後去左讀唔同既野，再睇返貼地啲地second kill買鞋都可以鞋都可以買到細鋪轉大鋪賺唔少錢啦，好多香港既餐廳老闆都係讀唔成書架啦你又唔講？有時連衛兵睇嘢睇野真係可以客觀啲羅
的確有小部分嘅人真係on9既讀緊書個時已經有左，之後仲結唔結成婚，有啲入咗黑社會最後都收皮出返嚟正行但係呢啲真係佔極少數人羅。倫敦金我就真係未見過啦

反而band1仔我睇好多新聞佢地先係on9
6月9日又唔知有幾多成功嘅band1出街啦呢？定係坐係中環甲級辦公室屌鳩我哋搞亂香港呢？

加上你估倫敦金真係得band3?band3佢地只不過係低層員工，數翻上去啲高層咪又係仆街band1仔不服來辯
你真係好能蠢

22k人工？

政府工

利申：band 3尾

咁你呢

任何工你上幾級係你老豆朋友
你都風生水起啦
傻閪
慢慢讀啦

Band 3 多女

當然唔少得既係戴名錶同揸跑車

由呢個post睇得出
普遍連登仔都係井底之蛙
無知 短視 同自大

咁幾多k...

我自己都係band 3 讀topup

稅前平均120k

舊年分紅分比較多
一共20個月

不過正常應該得16～18個月
再加一加奬金/出差/OT/績效
一般正常大概年薪100到110左右

讀band3真係預撚咗，返學又多黑社會打交吸毒咩都有
你估真係做到獨善其身咩
有幾個入到大學已經吹到傑出校友咁
多數band3仔5科2都冇讀個毅進考紀律部隊就一世

係獨撚
以前中學每日花4至5個鐘做數
但係其他同學都係打機 Hea99
好少同學會主動問野
利申:Band 3

真心定假膠

巴打講得岩
要起Band 1學生身上拎粒星都覺得難
以前自己要買練習做 邊做邊諗方法
點樣可以提升速度/準確度
但係最難係唔知自己同Band 1學生差距
利申:Band 3有星

全中

其實個band係讀書成績嘅大概指標，band3已經係最差 不如唔好比成績根本冇得比。 其實band3返學唔係教你知識 係儘量培養你做一個好人，社會少一個壞人 秩序都好d

視野真係差好遠
有U grad朋友話初初識我 覺得我諗野好窄
好多野唔識諗

我班中學同學分兩批，中五同預科畢業(所有預科畢業都唔係原校生)
中五: 跟車，裝修，地盤，速遞員，保險，機場搬運工，會計文員，機師
預科: sales, 救護員，會計文員，銀行cs, 救生員，保險
兩批同學都係無一個醫生/律師

佢地算唔算覺得ok 呢咁，定係都有d 野想做

Band 3中學，五年前畢業， 全班dse 冇人過15分
唔想抵賴，但環境可以話係最重要

P.S 依家我果班有六個同學UGC grad
起跑慢左，你肯追，唔一定會跑輸

band 3 畢業
而家同樓主一樣master

不過無後悔讀band 3, 日撚日hea dse 個排人人讀書讀到癲, 我就唔多理上到asshole 先認真

你講個學習氣氛？

係呀

咁當你身邊d人都係做咁上下工作，你就會慢慢接受現實。

睇咩學校 有d band 3 學校資資好優良，特別係以前band 1, 慢慢衰落獎band 3果d.
我中1-5 band 1英中，中6-7 band 3； 但2間師資都好好，有心讀唔會無support.
但如果上堂都上唔到果d band 3 學校就慘d.

醒唔醒，勤唔勤力係偏向你自己問題，依d無好野好拗，但係你讀咩野學校會影響你有咩野人際網絡。

我個band 5中學同學whatsapp group, 講親都係話去邊到叫雞(最嬲有次有人share片，講明條女唔夠16歲，share依類片隨時害死成group人)，貼波料/馬料，明顯有伏嘅"荀工"

Band3 係咪真係有男人公廁？

其實香港唔應該分有啲校係英中 有啲就中中
搞到就算高banding既中中既英文都唔係太好
仲何況band 3

但係你叫d band 3的人用英文讀書
咪即係叫佢地唔好讀書

咁我覺得band 3其實都係懶多唔係廢多
用中文讀都係靠背
咁不如係英文環境下 習慣下個氛圍
同人講句英文都唔會太怯
唔係點解依家咁多讀得差既 有錢都會扔佢地去浸下咸水

你呢句說話只可以套用係鬼佬國家

但係要用英文讀書
唔單止要記內容
仲要串字
所以懶人更加冇可能可以用英文讀
但我諗中小學階段的確係學好英文比較重要
其他學科的知識要自學唔難

入band 3中學唔係問題 睇下痴落邊個到玩姐 身邊朋友讀書你自然會讀 身邊朋友入黑社會 掛住玩 你都一樣會 其實 band1 唔代表聰明d 只係讀書環境氣氛比較好 band3 大把醒目仔 有心讀唔會唔掂 睇下有冇心讀姐 唔好拎住band1黎打飛機啦 高人一等咩

公司啲reception/ cs 全部band 3

前途唔一定代表成績好既
好多工都係著重語言多過張沙紙
而且好多英文講得好流暢既人都係拎得3
好多band 3其實懶得背野 對讀書冇興趣
但如果係英中到 經過6年既浸淫
學既英文一定好過係淨係英文堂先學到英文既中中
見好多band 1既f1既英文勁過band 3既f6就知啦
而且依家香港人既英文水平真係比以前冇分中中差喎

又唔好講到BAND 3 就一定有得救咁, 好多人

1. 真係智力係有D 問題
2. 家景有問題, 屋企人小學都未畢業, 根本冇人教到佢地
3. 日日家嘈屋閉, 老豆劈老母, 讀咩書?
4. 本身自己懶
5. 黑社會

俾哩班咁0既人群住, 正常人都好難可以翻生, 個幾個可以正正常常UGC 畢業, 真係奇蹟黎